{
  "{{bigger}} is {{ratio}}x the size of {{smaller}}": "{{bigger}}는 {{smaller}}의 {{ratio}}배입니다.",
  "{{minutes}} min {{seconds}} sec": "{{minutes}}분 {{seconds}}초",
  "{{seconds}} sec": "{{seconds}}초",
  "$2.15 - $6.85/day": "$2.15 - $6.85/일",
  "10s": "10대",
  "20s": "20대",
  "30s": "30대",
  "40s": "40대",
  "50s+": "50대 이상",
  "5G access means faster downloads, better streaming, and access to emerging technologies like AR/VR.": "5G 접속은 더 빠른 다운로드, 향상된 스트리밍, 그리고 AR/VR과 같은 신기술에 대한 접근을 의미합니다.",
  "5G coverage remains limited, with only about 1.6 billion people having access to this technology.": "5G 커버리지는 여전히 제한적이며, 약 16억 명만이 이 기술을 이용할 수 있습니다.",
  "A higher salary in a high-cost country can feel lower than a smaller salary in a low-cost country.": "물가가 높은 나라의 높은 소득이 물가가 낮은 나라의 더 낮은 소득보다 체감이 낮을 수도 있습니다.",
  "A popular birthday!": "인기 있는 생일!",
  "A rare birthday!": "희귀한 생일!",
  "A university degree often provides access to higher-paying jobs and professional networks.": "대학 학위는 종종 더 높은 급여의 일자리와 전문가 네트워크에 대한 접근을 제공합니다.",
  "A washing machine saves significant time, especially for women who traditionally handle laundry.": "세탁기는 특히 전통적으로 빨래를 담당해온 여성들에게 상당한 시간을 절약해 줍니다.",
  "About 1.7 billion adults remain unbanked, lacking access to formal financial services.": "약 17억 명의 성인이 여전히 금융 서비스에 접근하지 못하는 비은행권 상태입니다.",
  "About 2.1 billion people have never used the internet, creating a significant digital divide.": "약 21억 명이 인터넷을 한 번도 사용해 본 적이 없어 상당한 디지털 격차가 발생합니다.",
  "About 2.4 billion people live in overcrowded housing conditions globally.": "전 세계적으로 약 24억 명이 과밀한 주거 환경에서 살고 있습니다.",
  "About 3.2 billion people do not own a smartphone, limiting their access to mobile services.": "약 32억 명이 스마트폰을 소유하지 않아 모바일 서비스 접근이 제한됩니다.",
  "About 3.6 billion people lack access to essential health services or face financial hardship when seeking care.": "약 36억 명이 필수 의료 서비스에 접근하지 못하거나 치료를 받을 때 경제적 어려움에 직면합니다.",
  "About 4.8 billion people wash clothes by hand, spending hours weekly on this task.": "약 48억 명이 손으로 빨래를 하며, 매주 몇 시간을 이 일에 소비합니다.",
  "About 5.6 billion people lack fixed broadband internet access at home.": "약 56억 명이 가정에서 유선 초고속 인터넷에 접근하지 못합니다.",
  "About 6 billion people do not hold a valid passport, limiting international travel.": "약 60억 명이 유효한 여권을 보유하지 않아 해외여행이 제한됩니다.",
  "About 675 million people worldwide still live without electricity, mostly in Sub-Saharan Africa and South Asia.": "전 세계적으로 약 6억 7,500만 명이 여전히 전기 없이 살고 있으며, 대부분 사하라 이남 아프리카와 남아시아에 거주합니다.",
  "Above average": "평균 이상",
  "Above most of the world": "세계 대다수보다 높음",
  "Academic research on global living standards": "글로벌 생활 수준에 대한 학술 연구",
  "Accept": "동의",
  "Access your data": "본인 데이터에 대한 접근",
  "Adequate living space supports privacy, study, work from home, and overall mental health.": "적절한 주거 공간은 프라이버시, 학습, 재택근무, 그리고 전반적인 정신 건강을 지원합니다.",
  "Admin dashboard": "관리자 대시보드",
  "Adults": "성인",
  "Affluent": "부유층",
  "Affording nutritious food is essential for physical health, cognitive development, and productivity.": "영양가 있는 음식을 먹을 수 있다는 것은 신체 건강, 인지 발달, 그리고 생산성에 필수적입니다.",
  "Age": "연령",
  "Age Group": "연령대",
  "Age group and gender (optional)": "연령대 및 성별 (선택사항)",
  "Age group and gender you optionally provide": "선택적으로 제공하는 연령대 및 성별",
  "Air travel experience indicates access to long-distance mobility and often international exposure.": "항공 여행 경험은 장거리 이동 수단과 국제적 경험에 대한 접근을 나타냅니다.",
  "Already {{milestone}}": "이미 {{milestone}}에 해당합니다",
  "Among the youngest": "가장 젊은 축에 속함",
  "Analyzing global data...": "글로벌 데이터 분석 중...",
  "API request failed": "API 요청 실패",
  "Approximate location (country/city from IP)": "대략적인 위치 (IP 기반 국가/도시)",
  "Approximately 770 million adults worldwide cannot read or write, with two-thirds being women.": "전 세계적으로 약 7억 7,000만 명의 성인이 읽고 쓸 수 없으며, 이 중 3분의 2가 여성입니다.",
  "Apps": "앱",
  "are in this group.": "명만이 이 그룹에 속합니다.",
  "Area": "면적",
  "Area blocks (official)": "면적 블록(공식)",
  "Areas use CIA World Factbook totals.": "면적은 CIA 월드 팩트북의 총면적을 사용합니다.",
  "Around 1.7 billion people lack basic sanitation, and 494 million still practice open defecation.": "약 17억 명이 기본적인 위생 시설을 갖추지 못했으며, 4억 9,400만 명이 여전히 노상배변을 합니다.",
  "Around 2.1 billion people lack safely managed drinking water services at home.": "약 21억 명이 가정에서 안전하게 관리되는 식수 서비스를 이용하지 못합니다.",
  "Around global median": "세계 중앙값 수준",
  "Auto conversion failed. Enter manually.": "자동 환산에 실패했습니다. 직접 입력하세요.",
  "Auto conversion from {{source}}": "{{source}} 기준 자동 환산",
  "Average height": "평균 키",
  "Average rarity": "평균 희귀도",
  "Awesome Rank": "Awesome Rank",
  "Back": "뒤로",
  "Based on data from {{country}}": "{{country}} 기준 데이터",
  "Before you calculate": "계산 전 안내",
  "Begin Analysis": "분석 시작하기",
  "Being in the consumer class means having discretionary income beyond basic necessities.": "소비 계층에 속한다는 것은 기본적인 생필품 이상의 가처분 소득이 있음을 의미합니다.",
  "Below $2.15/day poverty line": "하루 $2.15 빈곤선 이하",
  "Below average": "평균 이하",
  "Below global median": "세계 중앙값 이하",
  "Birth Date": "생년월일",
  "Birthday": "생일",
  "Bottom {{percent}}%": "하위 {{percent}}%",
  "Bottom 1%": "하위 1%",
  "Bottom 20%": "하위 20%",
  "Browser type, screen resolution, language settings": "브라우저 유형, 화면 해상도, 언어 설정",
  "By age group": "연령대별",
  "by birth frequency": "출생 빈도 기준",
  "By country": "국가별",
  "By device": "기기 유형별",
  "By gender": "성별",
  "By language": "언어별",
  "Can you access essential healthcare without financial hardship?": "경제적 어려움 없이 필수 의료 서비스를 이용할 수 있나요?",
  "Can you afford a healthy diet?": "건강한 식단을 감당할 수 있나요?",
  "Can you read and write simple sentences?": "간단한 문장을 읽고 쓸 수 있나요?",
  "Car ownership provides mobility, flexibility, and access to opportunities beyond public transit routes.": "자동차 소유는 이동성, 유연성, 그리고 대중교통 노선 외의 기회에 대한 접근을 제공합니다.",
  "Check out Awesome Rank!": "Awesome Rank를 확인해보세요!",
  "Check Rank": "순위 확인",
  "Children": "미성년",
  "City": "도시",
  "Close": "닫기",
  "Close menu": "메뉴 닫기",
  "Collected data is used only for research and service improvement purposes. We do not sell or share your personal information with third parties.": "수집된 데이터는 연구 및 서비스 개선 목적으로만 사용됩니다. 개인정보를 제3자에게 판매하거나 공유하지 않습니다.",
  "Coming Soon": "준비 중",
  "Common birthday": "흔한 생일",
  "Compare country sizes": "나라 크기를 비교해보세요",
  "Compare country sizes at real scale": "실제 크기로 국가 면적 비교",
  "Compare two countries at real scale": "두 나라의 실제 면적을 비교하세요",
  "Compare your income globally": "전 세계와 소득을 비교해보세요",
  "Completed": "완료",
  "Continue": "계속하기",
  "Continue to income input": "소득 입력으로 계속",
  "Copied!": "복사됨!",
  "Cost of living": "물가 반영",
  "Country": "국가",
  "Country A": "국가 A",
  "Country and city derived from IP address": "IP 주소로부터 파악된 국가 및 도시",
  "Country B": "국가 B",
  "Country or region": "국가/지역",
  "Country Size Compare": "나라 크기 비교",
  "Currency auto-set to {{currency}} based on your country.": "선택한 국가 기준으로 통화가 {{currency}}로 자동 설정됩니다.",
  "Currency code (ISO 4217)": "통화 코드(ISO 4217)",
  "Custom currency enabled.": "사용자 지정 통화를 사용 중입니다.",
  "Data Retention": "데이터 보관",
  "Data Sharing": "데이터 공유",
  "Data source": "데이터 출처",
  "Dataset": "데이터셋",
  "Day": "일",
  "Decline": "거부",
  "Demographic Information": "인구통계 정보",
  "Dental care access indicates broader healthcare availability and preventive health practices.": "치과 진료 접근성은 더 넓은 의료 서비스 가용성과 예방적 건강 관리를 나타냅니다.",
  "Depending on your location, you may have the following rights:": "위치에 따라 다음과 같은 권리를 가질 수 있습니다:",
  "Device": "기기",
  "Device Information": "기기 정보",
  "Device type, screen size, browser language": "기기 유형, 화면 크기, 브라우저 언어",
  "Did you graduate from high school (secondary education)?": "고등학교(중등교육)를 졸업했나요?",
  "Discover where you stand among 8 billion people": "80억 인구 중 당신의 위치를 발견하세요",
  "Discover your place in the world": "세계 속 나의 위치를 발견하세요",
  "Distributional National Accounts (DINA)": "분배적 국민계정 (DINA)",
  "Do Not Collect My Data": "내 데이터 수집하지 않기",
  "Do you eat out or order food delivery at least once a week?": "주 1회 이상 외식하거나 배달 음식을 주문하나요?",
  "Do you have a bank account or mobile money account?": "은행 계좌나 모바일 머니 계좌가 있나요?",
  "Do you have a refrigerator in your home?": "집에 냉장고가 있나요?",
  "Do you have a university degree (Bachelor's or higher)?": "대학교 학위(학사 이상)가 있나요?",
  "Do you have a valid passport?": "유효한 여권이 있나요?",
  "Do you have a washing machine at home?": "집에 세탁기가 있나요?",
  "Do you have access to a flush toilet or improved sanitation?": "수세식 화장실이나 개선된 위생시설을 이용할 수 있나요?",
  "Do you have access to electricity in your home?": "집에 전기가 들어오나요?",
  "Do you have access to safe drinking water at home?": "집에서 안전한 식수를 이용할 수 있나요?",
  "Do you have home broadband internet?": "가정용 초고속 인터넷이 있나요?",
  "Do you have social protection benefits (paid leave/sick leave)?": "사회보장 혜택(유급 휴가/병가)이 있나요?",
  "Do you live in a non-overcrowded home?": "과밀하지 않은 주거 환경에서 살고 있나요?",
  "Do you live without fear of eviction?": "퇴거에 대한 두려움 없이 살고 있나요?",
  "Do you own a personal smartphone?": "개인 스마트폰을 소유하고 있나요?",
  "Do you receive preventive dental care at least once a year?": "연 1회 이상 예방 치과 진료를 받나요?",
  "Do you regularly spend money on cultural activities (OTT subscriptions like Netflix, movie tickets, concerts, theater, or musicals)?": "넷플릭스 같은 OTT 구독, 영화 관람, 콘서트, 연극, 뮤지컬 등 정기적인 문화 활동에 비용을 지출하나요?",
  "Do you spend more than $12 (approx. 16,000 KRW) per day?": "하루에 $12(약 16,000원) 이상을 사용하나요?",
  "Do you use 5G internet?": "5G 인터넷을 사용하나요?",
  "Do you use the internet?": "인터넷을 사용하나요?",
  "Does your household own a car?": "가정에서 자동차를 소유하고 있나요?",
  "Edit conversion": "환산값 수정",
  "Edit currency": "통화 변경",
  "Enter your household pre-tax income to estimate where you stand globally.": "가구 세전 소득을 입력해 전 세계 위치를 확인하세요.",
  "Enter your total household pre-tax income in your local currency, including wages, business, capital, and transfers.": "근로·사업·자본·이전소득을 모두 포함한 가구 세전 총소득을 현지 통화로 입력하세요.",
  "Equivalence scale: {{scale}}": "균등화 지수: {{scale}}",
  "Example: $100,000 in Switzerland may not mean a higher living standard than $60,000 in the Philippines.": "예: 스위스의 10만 달러가 필리핀의 6만 달러보다 생활수준이 높다는 뜻은 아닙니다.",
  "Example: 1,320.5": "예: 1,320.5",
  "Example: 50,000": "예: 50,000",
  "Exceptionally tall": "매우 큰 키",
  "Exchange rate": "환율",
  "Exchange rate (local currency per USD)": "환율(현지 통화/미국 달러)",
  "Exit full screen": "전체 화면 종료",
  "Explore the world through data": "데이터로 세상을 탐험하세요",
  "Explore world statistics": "세계 통계를 탐색해보세요",
  "Extreme Poverty": "극심한 빈곤",
  "Extreme Poverty Line": "극심한 빈곤선",
  "Failed to load data": "데이터 로딩 실패",
  "Fast (110m)": "빠름 (110m)",
  "Female": "여성",
  "Fetching conversion rate...": "환산값을 불러오는 중...",
  "File a complaint with supervisory authority": "감독 기관에 불만 제기",
  "Financial inclusion enables saving, borrowing, and receiving payments safely—essential for economic stability.": "금융 포용은 안전한 저축, 대출, 결제 수령을 가능하게 하며, 이는 경제적 안정에 필수적입니다.",
  "For more accurate comparison": "더 정확한 비교를 위해",
  "Full screen": "전체 화면",
  "Gender": "성별",
  "Get Started": "시작하기",
  "Generate anonymized global statistics": "익명화된 글로벌 통계 생성",
  "GitHub": "GitHub",
  "Global": "전 세계",
  "Global Consumer Class": "글로벌 소비 계층",
  "Global Elite": "글로벌 엘리트",
  "Global Median": "세계 중앙값",
  "Global Middle Class": "글로벌 중산층",
  "Global Profile": "글로벌 프로필",
  "Global ranking uses adult pre-tax income (WID).": "세계 기준은 성인 세전 소득(WID)을 사용합니다.",
  "Global Rate": "전 세계 비율",
  "Global Statistics": "글로벌 통계",
  "globally among {{gender}}": "전 세계 {{gender}} 중",
  "Half of humanity lives on less than $12 per day, limiting their consumer choices.": "인류의 절반이 하루 12달러 미만으로 생활하며, 이는 소비 선택을 제한합니다.",
  "Have you ever flown on an airplane?": "비행기를 타본 적이 있나요?",
  "Having electricity means you have access to lighting, refrigeration, and the ability to charge devices—a foundation for modern life.": "전기가 있다는 것은 조명, 냉장고, 기기 충전이 가능하다는 것을 의미하며, 이는 현대 생활의 기반입니다.",
  "Healthcare access without financial burden means illness doesn't lead to poverty.": "경제적 부담 없이 의료 서비스에 접근할 수 있다는 것은 질병이 빈곤으로 이어지지 않는다는 것을 의미합니다.",
  "Height": "키",
  "High detail (10m)": "고해상도 (10m)",
  "Home": "홈",
  "Home broadband enables remote work, streaming, video calls, and seamless online experiences.": "가정용 초고속 인터넷은 재택근무, 스트리밍, 화상 통화, 그리고 원활한 온라인 경험을 가능하게 합니다.",
  "Household annual income (pre-tax)": "가구 연소득 (세전)",
  "Household members": "가구 구성원",
  "Housing security enables long-term planning, investment in property, and psychological well-being.": "주거 안정은 장기 계획, 부동산 투자, 그리고 심리적 안녕을 가능하게 합니다.",
  "How We Use Information": "정보 이용 방법",
  "I am in the Top {{score}}% of the global population! #AwesomeRank": "저는 전 세계 인구 상위 {{score}}%입니다! #AwesomeRank",
  "ID": "ID",
  "If your country is not listed, enter the currency manually.": "국가가 목록에 없으면 통화를 직접 입력하세요.",
  "If your income is already in USD, use 1.": "소득이 이미 USD라면 1을 입력하세요.",
  "Implication": "함의",
  "Improve question quality and user experience": "질문 품질 및 사용자 경험 개선",
  "in {{country}}": "{{country}} 기준",
  "In your prime": "한창 때",
  "Income basis": "소득 기준",
  "Income year": "소득 기준 연도",
  "info_median_desc": "전 세계 중위소득 - 절반은 이보다 많이, 절반은 이보다 적게 벌어요. 50번째 백분위입니다.",
  "info_median_example": "전 세계 중위소득(PPP 기준)은 연 약 $11,249(약 1,500만원)입니다. 선진국 대부분의 사람들은 이보다 훨씬 많이 벌어요.",
  "info_milestone_desc": "다음 백분위 등급(상위 10%, 상위 5%, 상위 1% 등)에 도달하기 위해 필요한 추가 소득입니다.",
  "info_top_earners_desc": "전 세계에서 당신보다 더 많이 버는 사람의 수입니다. 지구상 80억 인구 중에서요.",
  "info_top_earners_example": "상위 5%라면, 약 4억 명이 당신보다 더 많이 벌어요.",
  "info_top01_desc": "전 세계 소득 상위 0.1%에 들기 위해 필요한 최소 연간 소득입니다.",
  "info_top01_example": "전 세계적으로 약 8백만 명이 이 그룹에 속해 있어요 - 대략 스위스 인구와 비슷해요.",
  "info_top1_desc": "전 세계 소득 상위 1%에 들기 위해 필요한 최소 연간 소득입니다.",
  "info_top1_example": "전 세계적으로 약 8천만 명이 이 그룹에 속해 있어요 - 대략 독일 인구와 비슷해요.",
  "info_top10_desc": "전 세계 소득 상위 10%에 들기 위해 필요한 최소 연간 소득입니다.",
  "info_top10_example": "전 세계적으로 약 8억 명이 이 그룹에 속해 있어요.",
  "info_vs_median_desc": "전 세계 평균적인 사람에 비해 몇 배 더 버는지를 나타냅니다.",
  "info_vs_median_example": "당신이 5천만원을 벌고 중위소득이 1,500만원이라면, 중위소득의 약 3.3배를 버는 거예요.",
  "info_your_income_desc": "입력한 환산계수를 사용해 USD로 변환한 세전 연간 소득입니다.",
  "info_your_income_example": "연 5천만원(약 $37,000)을 번다면, 전 세계 상위 약 20%에 해당합니다. 상위 1%가 되려면 약 $223,000(3억원) 이상이 필요해요.",
  "Information We Collect": "수집하는 정보",
  "International extreme poverty threshold": "국제 극심 빈곤 기준",
  "Internet access enables education, job opportunities, social connection, and access to vital information.": "인터넷 접근은 교육, 취업 기회, 사회적 연결, 그리고 중요한 정보에 대한 접근을 가능하게 합니다.",
  "Introduction": "소개",
  "km^2": "km^2",
  "Language": "언어",
  "Last updated": "최종 수정일",
  "Less than half of the world's households have access to a personal vehicle.": "전 세계 가구의 절반 미만만이 개인 차량을 보유하고 있습니다.",
  "Level 1: Infrastructure (Survival)": "레벨 1: 인프라 (생존)",
  "Level 2: Connectivity (Information)": "레벨 2: 연결성 (정보)",
  "Level 3: Assets (Comfort)": "레벨 3: 자산 (편의)",
  "Level 4: Lifestyle (Prosperity)": "레벨 4: 라이프스타일 (번영)",
  "Level 5: Mobility (Elite)": "레벨 5: 이동성 (엘리트)",
  "Literacy opens doors to employment, information access, and civic participation that many take for granted.": "문해력은 많은 사람들이 당연하게 여기는 취업, 정보 접근, 그리고 시민 참여의 문을 열어줍니다.",
  "Living Standard Rank": "생활수준 순위",
  "Living standard result": "생활수준 결과",
  "Loading countries...": "국가 데이터를 불러오는 중...",
  "Loading data...": "데이터 로딩 중...",
  "Loading...": "불러오는 중...",
  "Local currency": "현지 통화",
  "Location Information": "위치 정보",
  "Low Income": "저소득",
  "Lower Middle Class": "하위 중산층",
  "Lower-Middle Income Poverty Line": "하위 중소득국 빈곤선",
  "Male": "남성",
  "Manual conversion enabled.": "수동 환산을 사용 중입니다.",
  "Map data: Natural Earth 1:{{scale}}.": "지도 데이터: Natural Earth 1:{{scale}}.",
  "Map detail": "지도 상세도",
  "Map polygon is {{value}}% larger than official area for {{country}}.": "{{country}}의 지도 폴리곤 면적이 공식 면적보다 {{value}}% 큽니다.",
  "Map polygon is {{value}}% smaller than official area for {{country}}.": "{{country}}의 지도 폴리곤 면적이 공식 면적보다 {{value}}% 작습니다.",
  "Market": "시장",
  "Market exchange rate (MER)": "시장 환율 (MER)",
  "Median (50th)": "중앙값(50%)",
  "MER results can change with exchange rates.": "MER 결과는 환율 변동에 따라 달라질 수 있어요.",
  "MER uses market exchange rates. Useful for nominal comparisons but can swing with currency markets.": "MER는 시장 환율을 사용합니다. 명목 비교에 유용하지만 환율 변동 영향을 받습니다.",
  "Methodology": "방법론",
  "Month": "월",
  "More experienced": "경험이 많은 편",
  "My living standard is in the Top {{score}} worldwide. Check yours:": "내 생활수준은 전 세계 상위 {{score}}입니다. 당신의 순위도 확인해 보세요:",
  "Nearly 1 billion people worldwide feel insecure about their housing tenure.": "전 세계적으로 약 10억 명이 주거 안정성에 불안함을 느끼고 있습니다.",
  "Nearly 3.8 billion people lack any form of social protection coverage.": "약 38억 명이 어떤 형태의 사회보장도 받지 못하고 있습니다.",
  "New": "NEW",
  "Next milestone": "다음 이정표",
  "NO": "NO",
  "No response data yet.": "아직 응답 데이터가 없습니다.",
  "No_Hint": "아니오",
  "Not selected": "미선택",
  "Number of adults in household": "가구 내 성인 수",
  "Number of children in household": "가구 내 미성년 수",
  "of the global population.": "에 속합니다.",
  "of world population": "세계 인구 중",
  "Official area unavailable for {{country}}; using map polygon.": "{{country}}의 공식 면적이 없어 지도 폴리곤을 사용합니다.",
  "Only 1 in 4 adults worldwide has completed tertiary education.": "전 세계 성인 4명 중 1명만이 고등 교육을 이수했습니다.",
  "Only about 1.2 billion people regularly spend money on cultural activities such as streaming subscriptions, movies, concerts, theater, or musicals.": "전 세계적으로 약 12억 명만이 스트리밍 구독, 영화 관람, 콘서트, 연극, 뮤지컬 등 정기적인 문화 활동에 비용을 지출합니다.",
  "Only about 1.6 billion people have ever flown on an airplane in their lifetime.": "평생 비행기를 타본 적 있는 사람은 전 세계적으로 약 16억 명에 불과합니다.",
  "Only about one-third of people can regularly afford to eat outside the home.": "정기적으로 외식할 여유가 있는 사람은 전체의 약 3분의 1에 불과합니다.",
  "Open menu": "메뉴 열기",
  "Other": "기타",
  "Other / Not listed": "기타 / 목록에 없음",
  "Out of 8 billion people, only": "80억 인구 중",
  "Over 1.7 billion people lack access to refrigeration, affecting food safety and nutrition.": "17억 명 이상이 냉장고를 이용하지 못해 식품 안전과 영양에 영향을 받습니다.",
  "Over 2.5 billion people cannot afford a healthy diet, contributing to malnutrition and diet-related diseases.": "25억 명 이상이 건강한 식단을 감당할 수 없어 영양실조와 식이 관련 질병에 기여합니다.",
  "Over 3.3 billion adults have not completed secondary education worldwide.": "전 세계적으로 33억 명 이상의 성인이 중등 교육을 이수하지 못했습니다.",
  "Over 4.4 billion people lack access to regular preventive dental care.": "44억 명 이상이 정기적인 예방 치과 치료를 받지 못합니다.",
  "Overlay of {{countryA}} and {{countryB}}": "{{countryA}}와 {{countryB}} 겹치기",
  "Overlay view": "겹침 보기",
  "Pan view": "화면 이동",
  "Passport ownership represents the freedom and means to travel internationally.": "여권 소유는 국제 여행의 자유와 수단을 나타냅니다.",
  "people": "명 중 1명",
  "people are younger than you": "명이 당신보다 젊습니다",
  "people.": "명 중 1명에 해당하는 희소한 삶을 살고 있습니다.",
  "per day": "하루",
  "per month": "월간",
  "per year": "연간",
  "Per-person income (USD)": "1인당 소득 (USD)",
  "Pick two countries to see their actual land area side by side and overlapped.": "두 나라를 선택해 실제 면적을 나란히/겹쳐서 비교하세요.",
  "Policy Changes": "방침 변경",
  "Popular": "인기",
  "Poverty line for lower-middle-income countries": "하위 중소득국 빈곤선",
  "Poverty line for upper-middle-income countries": "상위 중소득국 빈곤선",
  "Poverty lines are PPP-based.": "빈곤선은 PPP 기준입니다.",
  "Poverty Status": "빈곤 상태",
  "PPP": "PPP",
  "PPP (cost of living adjusted)": "PPP (물가 반영)",
  "PPP adjusts for cost of living and is best for comparing living standards across countries.": "PPP는 물가 수준을 반영해 국가 간 생활 수준 비교에 적합합니다.",
  "PPP compares what your income can buy in your country, not the exchange rate.": "PPP는 환율이 아니라, 내 나라에서 실제로 무엇을 살 수 있는지를 비교합니다.",
  "PPP conversion factor (local currency per international $)": "PPP 환산계수(현지 통화/국제 달러)",
  "PPP data is unavailable for this country. Enter your income in USD.": "이 국가의 PPP 데이터를 찾을 수 없습니다. 소득을 USD로 환산해 입력해 주세요.",
  "PPP ranking reflects living standards, not raw income.": "PPP 순위는 소득 자체가 아니라 생활수준을 반영합니다.",
  "PPP reflects cost of living differences.": "PPP는 물가 차이를 반영합니다.",
  "Pre-tax national income thresholds": "세전 국민소득 분위 기준값",
  "Prefer not to say": "응답하지 않음",
  "Privacy Notice": "개인정보 수집 안내",
  "Privacy Policy": "개인정보처리방침",
  "Proper sanitation prevents disease, protects dignity, and is fundamental to public health.": "적절한 위생 시설은 질병을 예방하고, 존엄성을 보호하며, 공중 보건의 기초입니다.",
  "Quite short": "다소 작은 편",
  "Quite tall": "다소 큰 편",
  "Quiz and Income Data": "퀴즈 및 소득 데이터",
  "Quiz duration": "퀴즈 소요시간",
  "Quiz responses, income input (calculator), and response times": "퀴즈 응답, 소득 입력(계산기), 및 응답 시간",
  "Quiz responses, response times, and income entered in calculator": "퀴즈 응답, 응답 시간, 그리고 계산기에 입력한 소득",
  "Rank {{rank}} of 366": "366일 중 {{rank}}위",
  "Rank #{{rank}}": "세계 {{rank}}위",
  "Rank unavailable": "순위 없음",
  "Ranks use official total area.": "순위는 공식 총면적을 기준으로 합니다.",
  "Rare": "희귀",
  "Read Privacy Policy": "개인정보처리방침 읽기",
  "Refresh": "새로고침",
  "Refrigeration allows food preservation, reduces waste, and enables a more varied and nutritious diet.": "냉장 보관은 음식 보존을 가능하게 하고, 낭비를 줄이며, 더 다양하고 영양가 있는 식단을 가능하게 합니다.",
  "Regular cultural spending suggests discretionary income and access to diverse leisure opportunities.": "정기적인 문화 지출은 여가에 쓸 수 있는 재량소득과 다양한 여가 기회에 대한 접근성을 시사합니다.",
  "Regular dining out indicates disposable income and access to diverse food options.": "정기적인 외식은 가처분 소득과 다양한 음식 선택에 대한 접근을 나타냅니다.",
  "Request data deletion": "데이터 삭제 요청",
  "Response details": "응답 상세",
  "Responses ({{count}})_other": "응답 목록 ({{count}})",
  "Results are calculated instantly. If you allow data collection, we save anonymized results to improve global stats.": "결과는 즉시 계산됩니다. 데이터 수집을 허용하면 전 세계 통계를 개선하기 위해 익명화된 결과를 저장합니다.",
  "Retry": "다시 시도",
  "Richer than": "더 많이 버는 비율",
  "Safe water access prevents waterborne diseases and saves hours spent collecting water daily.": "안전한 물에 대한 접근은 수인성 질병을 예방하고 매일 물을 긷는 데 드는 시간을 절약합니다.",
  "Scale = 1 + 0.5 x (additional adults) + 0.3 x (children).": "지수 = 1 + 0.5 x (추가 성인) + 0.3 x (미성년)",
  "Scale difference": "크기 차이",
  "Score": "점수",
  "Seasoned veteran": "노련한 베테랑",
  "Secondary education significantly improves employment prospects and earning potential.": "중등 교육은 취업 전망과 소득 잠재력을 크게 향상시킵니다.",
  "Security": "보안",
  "See My Global Profile": "나의 글로벌 프로필 보기",
  "See your global living-standard position": "전 세계 생활수준 위치를 확인하세요",
  "Select a country": "국가 선택",
  "Select language": "언어 선택",
  "Select Language": "언어 선택",
  "Session duration": "세션 소요시간",
  "Share": "공유",
  "Share Rank": "순위 공유",
  "Share Result": "결과 공유",
  "Show all": "전체 보기",
  "Show top 20": "상위 20개 보기",
  "Size ratio": "크기 비율",
  "Smartphone ownership provides access to apps, mobile banking, navigation, and instant communication.": "스마트폰 소유는 앱, 모바일 뱅킹, 내비게이션, 그리고 즉각적인 통신에 대한 접근을 제공합니다.",
  "Social protection provides a safety net during illness, unemployment, or retirement.": "사회보장은 질병, 실업, 또는 은퇴 시 안전망을 제공합니다.",
  "Source": "출처",
  "Spending capacity beyond basic necessities": "기본 생필품을 넘어선 소비 여력",
  "Squares are sized by official total area.": "정사각형 크기는 공식 총면적을 기준으로 합니다.",
  "Start Again": "다시 시작",
  "Summary": "요약",
  "Swap": "교체",
  "Swap countries": "국가 바꾸기",
  "Switch to PPP": "PPP로 전환",
  "Tell us about yourself": "간단한 정보를 알려주세요",
  "That means you are 1 in": "즉, 당신은",
  "The collected information is used for the following purposes:": "수집된 정보는 다음 목적으로 사용됩니다:",
  "This app shows your global living-standard position, not a raw income rank.": "이 앱은 소득 순위가 아니라 생활수준(구매력) 기준의 세계 위치를 보여줍니다.",
  "This privacy policy explains what information is collected, used, and protected when you use the Awesome Rank quiz application.": "본 개인정보처리방침은 Awesome Rank 퀴즈 애플리케이션 사용 시 수집, 이용 및 보호되는 정보에 대해 설명합니다.",
  "This privacy policy may be updated from time to time. We will notify you of significant changes by posting the new policy on this page.": "본 개인정보처리방침은 수시로 업데이트될 수 있습니다. 중요한 변경 사항이 있을 경우 이 페이지에 새로운 방침을 게시하여 알려드립니다.",
  "This result is a modeled estimate, not a factual measurement. Real-world rankings can differ, but the pattern can still be meaningful, especially when comparing across questions.": "이 결과는 사실 측정이 아니라 모델 기반 추정치입니다. 실제 순위는 다를 수 있지만, 특히 문항 간 비교에서는 의미 있는 패턴을 보여줄 수 있습니다.",
  "Tier": "티어",
  "Time": "시간",
  "times the median": "중위소득 대비 배수",
  "to reach {{milestone}}": "{{milestone}}까지",
  "TOP": "TOP",
  "Top {{percent}}%": "상위 {{percent}}%",
  "Top 0.1%": "상위 0.1%",
  "Top 0.1% starts at": "상위 0.1% 기준",
  "Top 1%": "상위 1%",
  "Top 1% globally": "전 세계 상위 1%",
  "Top 1% starts at": "상위 1% 기준",
  "Top 10%": "상위 10%",
  "Top 10% globally": "전 세계 상위 10%",
  "Top 10% starts at": "상위 10% 기준",
  "Top 20%": "상위 20%",
  "Top 5%": "상위 5%",
  "Top earners (out of 8 billion)": "상위 (80억명 중)",
  "Top Half": "상위 절반",
  "Total {{duration}}": "총 {{duration}}",
  "Total responses": "전체 응답",
  "True Size Atlas": "트루 사이즈 아틀라스",
  "Try Again": "다시 하기",
  "Try It Yourself": "직접 해보기",
  "Type an amount to see your rank": "금액을 입력하면 순위가 나와요",
  "Unable to load country shapes.": "국가 도형을 불러올 수 없습니다.",
  "Uncommon birthday": "흔치 않은 생일",
  "Unknown": "미확인",
  "Updated {{date}}": "{{date}} 기준",
  "Upper Middle Class": "상위 중산층",
  "Upper-Middle Income Poverty Line": "상위 중소득국 빈곤선",
  "USD": "USD",
  "Use auto conversion": "자동 환산 사용",
  "Use country currency": "국가 통화 사용",
  "Use the year your income is based on.": "소득이 해당되는 연도를 사용하세요.",
  "UTM campaign": "UTM 캠페인",
  "UTM medium": "UTM 매체",
  "UTM parameters": "UTM 파라미터",
  "UTM source": "UTM 소스",
  "View Details": "결과 상세 보기",
  "We adjust household income using the OECD-modified equivalence scale.": "OECD 수정 균등화 지수로 가구 소득을 보정합니다.",
  "We collect anonymous data to provide better service and generate global statistics. The following information may be collected:": "더 나은 서비스 제공과 글로벌 통계 생성을 위해 익명 데이터를 수집합니다. 다음 정보가 수집될 수 있습니다:",
  "We collect the following types of information:": "다음과 같은 유형의 정보를 수집합니다:",
  "We do not sell your personal information. Data may only be shared with research partners in anonymized and aggregated form. We may disclose information when required by law.": "개인정보를 판매하지 않습니다. 데이터는 익명화 및 집계된 형태로만 연구 파트너와 공유될 수 있습니다. 법적 요구 시 정보를 공개할 수 있습니다.",
  "We implement appropriate technical and organizational measures to protect data from unauthorized access, alteration, or destruction.": "무단 접근, 변경 또는 파괴로부터 데이터를 보호하기 위해 적절한 기술적 및 조직적 조치를 시행합니다.",
  "We retain data for up to 2 years for research purposes. After this period, data is automatically deleted or permanently anonymized.": "연구 목적으로 최대 2년간 데이터를 보관합니다. 이 기간 후에는 데이터가 자동으로 삭제되거나 영구적으로 익명화됩니다.",
  "We use pre-tax household income and adjust for household size (OECD scale).": "가구 세전소득을 기준으로, OECD 가구균등화 지수로 보정합니다.",
  "What percent of the world is your living standard?": "내 생활수준은 세계 몇 %?",
  "Where do you rank among 8 billion people?": "80억 인구 중 당신의 위치는?",
  "Where do you stand among\n8 billion people?": "80억 인구 중 당신의 위치는\n어디쯤일까요?",
  "Wisdom of the ages": "세월의 지혜",
  "Withdraw consent at any time": "언제든지 동의 철회",
  "WORLD\nRANK": "WORLD\nRANK",
  "World area ranking": "세계 면적 순위",
  "World Inequality Database (WID.world)": "세계 불평등 데이터베이스 (WID.world)",
  "World Rank": "월드 랭크",
  "years old": "세",
  "YES": "YES",
  "Yes_Hint": "예",
  "You are a {{age}}-year-old {{gender}} who is taller than {{heightPercent}}% of {{genderPlural}} worldwide.": "당신은 전 세계 {{genderPlural}} 중 {{heightPercent}}%보다 큰 {{age}}세 {{gender}}입니다.",
  "You are here": "당신은 여기",
  "You are in the top": "당신은 전 세계 상위",
  "Younger than most": "대부분보다 젊음",
  "Your Answers": "당신의 응답",
  "Your daily income": "일일 소득",
  "Your Global Profile": "당신의 글로벌 프로필",
  "Your height, age, and birthday vs. the world": "세계와 비교한 당신의 키, 나이, 생일",
  "Your income": "당신의 소득",
  "Your income vs median": "중위소득 대비",
  "Your input is pre-tax household income per person, so this is an estimate.": "입력값은 가구 세전소득을 1인당으로 환산한 값이므로 추정치입니다.",
  "Your Position in Global Income Distribution": "전 세계 소득 분포에서 당신의 위치",
  "Your Rights": "이용자 권리",
  "Zoom in": "확대",
  "Zoom level": "확대/축소",
  "Zoom out": "축소"
}
